
                      ¡Qué salga Godzilla! ¡Qué salga Godzilla!", debe de gritar más de uno mientras ve la película de Gareth Edwards, la nueva revisión del clásico japonés después de la horrorosa y decepcionante versión de Roland Emmerich. La presente la mejora en todo, una cinta bastante sólida y que nos regala un Godzilla que pasará a la historia por su carácter, por sus rugidos y por lo increíblemente bien que está hecho.

Pero el problema no es que tarde mucho en aparecer, porque lo hace relativamente pronto, sino que hasta que no llegamos al clímax final, solo aparece en forma de exhibición, se muestra, ruge, se mueve, pero cuando llega el momento de la acción, la escena se corta para pasar al siguiente acto. Una vez quitada nuestra cara de tontos, solo te queda ver las consecuencias de sus acciones a través de telediarios, segundas personas o mecánicas por el estilo. Una y otra vez, un coitus interruptus en toda regla.

El Godzilla de Edwards entretiene en su clímax a lo Juicio Final, aunque la película podría ganar el premio por ser en la que menos cosas suceden durante los dos primeros tercios de la cinta. Carece de una historia magnética, es un paquete sin producto. Cuando deja de lado el drama familiar y se centra en los típicos soldados americanos en la típica historia de destrucción, la atípica bestia resurge de sus cenizas para regalarnos un atípico final que deja al espectador con buen sabor boca. Como tomarse un caramelo tras una tos fuerte.
        
            